<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><header><value>Як Lufthansa осоромилася через ЧС з футболу в Росії та Київ</value></header><text><value>Підпис "Росія 2018" стоїть на зображенні Русанівського каналу, розташованого в київському районі Березняки. Моя "мала Батьківщина".</value><value>Читайте також:</value><value>Дорогенька Lufthansa, Україна – це не Росія! І не все, що починається з "рус", є російським. Це вже навіть такі географічно обдаровані перевізники, як ви, мали б збагнути.</value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>14:42</time><views><value>1509</value></views><tags><value>Скандал</value><value>Чемпіонат світу з футболу - 2018</value></tags></item>
<item><header><value>Руслана щемливо відреагувала на смерть українського хореографа Миколи Бойченка</value></header><text><value>Про це українська артистка написала на своїй Facebook-сторінці.</value><value>Читайте також: </value><value>Я просто плачу... Пішов з життя надзвичайно талановитий хореограф і мій друг Микола Бойченко, з яким я працювала весь 2013 рік у проекті "Битва Хорів" (де перемогу здобув Львівський Хор, тренером якого я була). Коля навчив мене відчувати пластику і тіло зовсім по-новому, не так як ми це робили в "Диких Танцях". Зі знайомства та співпраці з ним в мене почалась моя власна еволюція та пошук своєї оригінальної пластики, яку я зараз розвиваю вже протягом трьох років.., </value><value> – йдеться в дописі Руслани.</value><value>Співачка додала, що тепер лише мріятиме про їхні творчі плани та грандіозні проекти.</value><value>"Коля! Я не вірю, що ти такий молодий пішов... Це жахливо... Тебе вже не вистачає і завжди не вистачатиме віднині... Твоя неймовірна усмішка буде зі мною завжди. Ми не встигли зробити те, що запланували, і тепер я буду лише мріяти про наші творчі розмови та пошуки, експерименти та фантазії на тему абсолютно революційної екзотичної української пластики і руху. Як же це несправедливо...", – підсумувала згорьована виконавиця.</value><value>Нагадаємо, що 1 червня балерина і колега хореографа Миколи Бойченка – Даша Малікова, в мережі сповістила про </value><value>. Причини раптової смерті 32-річного танцюриста не пояснюють, однак зазначають, що прощання з Миколою відбудеться у вівторок, 5 червня.</value></text><date>2018-06-03</date><time>14:27</time><views><value>1618</value></views><tags><value>Новини України</value><value>LifeStyle</value><value>Музика</value><value>Втрати</value><value>Руслана</value></tags></item>
<item><header><value>Ломаченко показав шрами після операції на плечі</value></header><text><value>Ломаченко травмував плече ще у </value><value>, де українець виборов титул чемпіона за версію WBA у легкій вазі. Ломаченко переміг Лінареса технічним нокаутом у 10 раунді.</value><value>Читайте також: </value><value>Василь Ломаченко, зокрема, зазначив, що відчув пошкодження під час бою ще у другому раунді, але не хотів розчаровувати своїх уболівальників.</value><value>Операція відбулася у середу, 30 травня, в одній з клінік Лос-Анджелеса. </value><value>Якщо надалі не буде ускладнень, то Ломаченко зможе повернутися до тренувань в жовтні, а провести бій на початку грудня. Поки ж на його плечі сліди від операції.</value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>14:04</time><views><value>745</value></views><tags><value>Новини України</value><value>Бокс</value><value>Василь Ломаченко</value></tags></item>
<item><header><value>Жорстоке вбивство на Дніпропетровщині: семикласницю знайшли мертвою у лісопосадці </value></header><text><value>Про це розповів перший заступник голови Нацполіції В'ячеслав Аброськін. </value><value>Читайте також: </value><value>Ввечері її оголений труп з ознаками насильницької смерті був виявлений в лісопосадці поряд з селищем. За результатами огляду місця події, можна сказати, що дівчина ймовірно була зґвалтована,</value><value> – зазначив В'ячеслав Аброськін.</value><value>Зранку 3 червня поліцією встановлений підозрюваний – це хлопчина на рік старший вбитої.</value><value>Аброськін додав, що випадків розбещення та зґвалтування неповнолітніх останнім часом побільшало.</value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>14:52</time><views><value>2243</value></views><tags><value>Кримінальні новини</value><value>Діти</value><value>Новини Дніпра</value><value>В'ячеслав Аброськін</value></tags></item>
<item><header><value>Українці виступлять у Німеччині на міжнародному танковому турнірі</value></header><text><value>Команди будуть показувати першість у стрільбі, керуванні танком та фізичній підготовці екіпажу. Такі змагання під егідою НАТО відбуваються щорічно. Минулого року українська команда виступила вперше і посіла 5-те місце.</value><value>Читайте також: </value><value>Цьогоріч наші військові сподіваються на кращі результати. Адже до команди долучився Роман Багаєв, якого вважають найкращим танкістом України. Українці покажуть свою майстерність на танках Т-84. Триватимуть змагання до 6 червня.</value></text><date>2018-06-03</date><time>14:55</time><views><value>377</value></views><tags><value>Новини України</value></tags></item>
<item><header><value>У МЗС Росії заявили про спробу СБУ завербувати російського журналіста</value></header><text><value>Про це повідомляє </value><value>У заяві, розміщеній на сайті відомства йдеться про те, що 2 червня Служба безпеки України намагалася завербувати кореспондента "РИА Новости" в Литві Ірину Високович, яка прибула в Херсон висвітлювати судовий процес у справі керівника порталу "РИА Новости Украина" Кирила Вишинского, заарештованого за звинуваченням у державній зраді.</value><value>Читайте також: </value><value>Зазначається, що зі слів Високович, 1 червня співробітники СБУ підійшли до неї біля входу в зал засідань суду, посадили в машину і відвезли у відділок Служби. Журналістка стверджує, що протягом декількох годин її допитували щодо професійної діяльності, і в підсумку спробували завербувати, змусивши підписати папір про готовність співпрацювати з СБУ і надавати інформацію про співробітників "РИА Новости".</value><value>“Вимагаємо негайно звільнити Кирила Вишинского і зняти з нього всі звинувачення. Закликаємо профільні міжнародні структури і міжнародне співтовариство належним чином відреагувати на ситуацію з Іриною Високович”, – йдеться у заяві.</value><value>Нагадаємо, 15 травня працівники </value><value> у Києві. Під час обшуків було затримано головного редактора цього видання Кирила Вишинського. За даними слідства, затриманий </value><value>, за що отримував гроші від Росії.</value><value> </value><value> Пізніше </value><value>, а 17 травня у Херсоні суд обрав для журналіста запобіжний захід у вигляді арешту терміном на 2 місяці.</value></text><date>2018-06-03</date><time>14:27</time><views><value>259</value></views><tags><value>Новини Росії</value><value>Новини політики</value><value>Кирило Вишинський</value><value>Обшуки в київському офісі "РИА Новости"</value></tags></item>
<item><header><value>СБУ затримала торговців саморобною вибухівкою</value></header><text><value>Про це повідомляє прес-служба </value><value>.</value><value>Читайте також: </value><value>У повідомленні йдеться про те, що правоохоронцям вдалося встановити причетність двох жителів районного центру до організації виготовлення вибухівки.</value><value>"Чоловіки організували кустарне виробництво прямо в помешканні одного з них. Матеріали необхідні для виготовлення вибухівки зловмисники отримували від знайомих, які їздили у приватних справах до району проведення Операції Об’єднаних Сил", – зазначають у СБУ. </value><value> </value><value>Оперативники СБУ задокументували факт прямої реалізації вже готової вибухівки, що складалася з шести тротилових шашок загальною вагою понад 1 кілограм. Ціна готового вибухового пристрою становила 3 тисячі гривень.</value><value> </value><value>Під час проведених обшуків у помешканні чоловіків правоохоронці знайшли та вилучили ще одну тротилову шашку вагою 200 грамів, а також незареєстрований травматичний пістолет. Однак це не всі знахідки оперативників. Зокрема, в одному з підсобних приміщень, правоохоронці знайшли чотири з половиною тисячі пачок контрафактних цигарок та сто літрів спирту, що призначався для виготовлення фальсифікованого алкоголю.</value><value> </value><value>Продукція вилучена в процесі обшуку попередньо оцінюється в 110 тисяч гривень.</value><value>Затриманим повідомлено про підозру в скоєнні злочину та вирішується питання щодо обрання міри запобіжного заходу. У рамках відкритого кримінального провадження за ч. 1 ст. 263 (Незаконне поводження зі зброєю, бойовими припасами або вибуховими речовинами) КК України встановлюються інші особи, причетні до незаконної діяльності,</value><value> – зазначається у повідомленні.</value><value>Читайте також: </value><value>Служба безпеки України проводила операцію з викриття зловмисників разом зі слідчими поліції та керівництвом військової прокуратури.</value></text><date>2018-06-03</date><time>14:43</time><views><value>153</value></views><tags><value>Новини України</value><value>Кримінальні новини</value><value>СБУ</value><value>Поліція </value><value>Зброя</value><value>Новини Житомира</value></tags></item>
<item><header><value>50-річна Ніколь Кідман одягнула розкішні сукні в ніжному фотосеті</value></header><text><value>Для неймовірно красивої та елегантної фотосесії Ніколь одягнула декілька образів від брендів Giambattista Valli, Elie Saab, Givenchy і Chanel. Дивовижні сукні, вишукані прикраси та справжня краса австралійської актриси вміло поєднались на нових кадрах. Автором зйомки став Патрік Демаршельє.</value><value>Читайте також: </value><value> </value><value>Зірка серіалу "Велика маленька брехня" розповіла, що всі нагороди, які отримує за заслуги у кінематографі, роздає своїм рідним. До прикладу, статуетку премії "Оскар", яку вона отримала за фільм 2003 року "Годинник", вона подарувала своїй матері. А одну з трьох статуеток премії "Золотий глобус" вона віддала донькам.</value><value>Я сказала своїй старшій дочці: "Ти можеш поставити це на свою полицю", але вона відповіла: "Ні, мамо, моя занадто заповнена і заставлена, напевно, не вийде". Її полиця сповнена снігових куль, сертифікатів і книг, ви знаєте, таких різних дитячих дрібничок. Я повністю розумію її. Тобі не потрібен якийсь трофей, який твоя мама виграла десь там,</value><value> – кумедно прокоментувала Кідман.</value><value>Читайте також: </value><value> </value><value> </value><value> </value><value> </value><value> </value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>17:32</time><views><value>570</value></views><tags><value>Кіно</value><value>LifeStyle</value><value>Голлівуд</value><value>Мода</value><value>Ніколь Кідман</value></tags></item>
<item><header><value>9 порад, як уникнути розвитку виразки шлунку</value></header><text><value>Існує низка факторів, які можуть впливати на розвиток цього захворювання, пише </value><value>.</value><value>Читайте також: </value><value>Гастроентеролог Ірина Мірошниченко радить харчуватися </value><value>та раціонально. Окрім цього, людина повинна відмовитися раз і назавжди від </value><value>, а також тримати під контролем емоційний стан.</value><value>Лікар радить облишити </value><value>, а якщо є така потреба – то варто звернутися до фахівця.</value><value>Важливо дотримуватися певного </value><value>, а також вживати від 1,5 до 2 літрів води. Варто обмежити або взагалі виключити зі свого раціону фастфуд, солодощі, смажену, консервовану та гостру їжу.</value><value>Щоб запобігти виникненню виразки шлунку потрібно займатися </value><value>.</value><value> </value><value>Для власного спокою лікар радить проходити</value><value> один раз на півтора року.</value><value>До того ж, деякі здорові продукти харчування здатні спричинити серйозний</value><value>– печію, важкість, нудоту, здуття та інше.</value></text><date>2018-06-03</date><time>15:32</time><views><value>850</value></views><tags><value>Здоров'я</value><value>Здорове життя</value><value>Лікування</value></tags></item>
<item><header><value>Колишній чоловік Меган Маркл оголосив про заручини</value></header><text><value>Про це екс-чоловік Меган сповістив у своєму Instagram, передає</value><value>. На фотографії майбутня дружина Тревора приміряла розкішну обручку з великим діамантом на безіменному пальці.</value><value>Читайте також:</value><value>"Найщасливіший хлопець, якого я знаю! Приготуйтеся до вечірки!" – йдеться в дописі під фото.</value><value> </value><value>Через деякий час кінопродюсер Тревор Енгельсон закрив свій Instagram-профіль, тому можна лише здогадуватись, як триватимуть підготування до весілля.</value><value>Читайте також: </value><value>Як відомо, з дієтологом Трейсі Курланд Енгельсон зустрічається з листопада минулого року. З новоспеченою дружиною принца Гаррі – Меган Маркл, він почав зустрічатись ще у 2004 році, але офіційно вони зареєстрували свої стосунки лише через сім років. У шлюбі вони прожили з 2011 по 2014 рік, а причиною розлучення стали "непримиренні протиріччя".</value><value> </value><value>Нагадаємо, що Меган Маркл у свою чергу також нещодавно</value><value> та стала повноправним членом королівської родини Великобританії. Весілля відбулось 19 травня 2018 року у Віндзорському замку в каплиці Святого Георгія.</value></text><date>2018-06-03</date><time>14:53</time><views><value>1286</value></views><tags><value>LifeStyle</value><value>Голлівуд</value><value>Зіркові весілля </value><value>Меган Маркл</value></tags></item>
<item><header><value>Службовий собака прикордонників викрив сховок набитий пляшками з "травичкою": відео викриття </value></header><text><value>Про це </value><value> прес-служба Держприкордонслужби. </value><value>Читайте також: </value><value>"У ході перевірки виявили сховок, де знаходилася чимала кількість рослинної речовини. Тайник був облаштований у паливному баку автомобіля. Викрили його за допомогою технічних засобів прикордонного контролю. Загалом з нього дістали майже двадцять 1,5 літрових пляшок з сіро-зеленою "травичкою", – йдеться у повідомленні.  </value><value>Наразі кермувальника та знайдені пляшки передано представникам Національної поліції. За повідомленням прикордонників," речовину, яка скоріш за все є </value><value>, направили на експертизу, де також буде встановлена її вага".</value><value> </value><value>  </value></text><date>2018-06-03</date><time>14:32</time><views><value>512</value></views><tags><value>Новини України</value><value>Операція Об'єднаних сил</value><value>Держприкордонслужба</value><value>Наркотики</value></tags></item>
<item><header><value>Супрун опублікувала лист до РФ з вимогою допустити до політв'язнів міжнародних лікарів </value></header><text><value>Про це у Twitter повідомила виконуючий обов'язки міністра охорони здоров'я Уляна Супрун.</value><value>Читайте також: </value><value>"Звернулися до РФ з вимогою допустити українських та міжнародних лікарів до українських політв'язнів", – повідомила Супрун.</value><value>Лист адресований главі МЗС РФ Сергію Лаврову та міністру охорони здоров’я РФ Вероніці Скворцовій. Документ датований 29 травня.</value><value>"Міністерство охорони здоров’я України звертається з вимогою допустити українських й міжнародних лікарів та представників міжнародних медичних організацій до українського політв’язня Олега Сенцова та інших затриманих чи засуджених громадян України, з метою оцінки їхнього стану здоров'я", — йдеться у листі.</value><value>Нагадаємо, 2 червня по всьому світу </value><value> незаконно ув’язненого у Росії українського режисера Олега Сенцова.</value><value> </value><value> Український режисер Олег Сенцов вже три тижні голодує у російській колонії у Лабитнангі. Його стан</value><value>. Нещодавно Сенцову почали надавати підтримувальну терапію.</value></text><date>2018-06-03</date><time>15:18</time><views><value>210</value></views><tags><value>Новини України</value><value>Новини Росії</value><value>Уляна Супрун</value><value>Олег Сенцов</value><value>Українці в полоні РФ</value></tags></item>
<item><header><value>Автор екранізованого роману "Назви мене своїм ім'ям" назвав топ-5 книг про кохання</value></header><text><value>Про це повідомляють на </value><value>.</value><value>У "романтичний" список увійшли романи різних епох. Перший роман, який радить прочитати письменник любителям історій про кохання – це маловідомий квір-роман 1949 року </value><value>.</value><value>Читайте також: </value><value>Наступну книгу Андре радить прочитати авторства Івана Тургенєва </value><value>. Третім романом стала книга Мадам Дьо Лафайет під назвою </value><value>.</value><value>Четвертою книгою став знаменитий роман британської письменниці Емілі Бронте </value><value>. Ну і список завершила вічна класика зарубіжної літератури – легендарна шекспірівська трагедія </value><value>.</value><value>Що цікаво, єгипетський письменник Андре Асіман фокусує увагу на тих романах, у яких почуття як швидко запалюються, так і швидко зникають. Він радше досліджує ті моменти, які трапляються на шляху першої закоханості.</value><value>"Ми любимо по-справжньому тільки один раз в житті - в перший раз. Усі наступні закоханості вже не такі мимовільні", – навів цитату письменник, характеризуючи свою підбірку книг.</value></text><date>2018-06-03</date><time>15:24</time><views><value>226</value></views><tags><value>Кіно</value><value>LifeStyle</value><value>Література</value><value>Книги</value></tags></item>
<item><header><value>Показ Dior Cruise 2019: як зробити трендовий макіяж</value></header><text><value>Команда візажистів відтворила сильні і стильні образи мексиканських вершниць підкресливши натуральну красу моделей.</value><value>Читайте також: </value><value>Нагадаємо, що розпочали показ ескарамуза, які проїхалися на білих конях у білих нарядах, прикрашених мексиканськими візерунками.</value><value> </value><value>Їх макіяж був набагато яскравішим, ніж у моделей. А саме Пітер Філіпс підібрав традиційний макіяж у мексиканському стилі – яскраво-червоні губи і чорні графічні стрілки.</value><value> </value><value>Пітер розповів, що для круїзної колекції вони вирішили зробити ставку на брови і чисту, блискучу шкіру.</value><value>Для цього використовувалася косметика з нової колекції макіяжу Dior Backstage Collection (та, яку використовувала Меган Маркл для весільного макіяжу).</value><value>Читайте також: </value><value> </value><value>Спочатку візажисти зробили тон за допомогою тонального засобу для обличчя і тіла із захистом від спеки та вологи від Dior Backstage Face And Body Foundation (зазначимо, що у колекції 40 різних відтінків).</value><value> </value><value>Після тону Пітер додав блиску за допомогою хайлайтеру. Також зробив скульптурування обличчя за допомогою бронзеру і залишив рум'яна на кінець.</value><value> </value><value>Для стійкого макіяжу очей на повіки використали праймер під тіні. Візажисти підкреслили очі тінями в тон шкіри з дуже легким шиммером, потім темнішими тінями підвели лінію росту вій і розтушувати для максимально природного ефекту. Завершили макіяж очей тушшю.</value><value> </value><value>Основна увага приділялася бровам. Пітер Філіпс використовував цікаву техніку в макіяжі брів: тіні найсвітлішого відтінку він наніс на всю брову пухнастою кистю для макіяжу для створення основи. А потім, де потрібно, заповнив темними тінями і закріпив все воском.</value><value> </value><value>На губи візажисти використали нюдову помаду Christian Dior Backstage Expert Lip Palette.</value><value> </value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>13:55</time><views><value>110</value></views><tags><value>LifeStyle</value><value>Мода</value><value>Краса </value></tags></item>
<item><header><value>Вперше в історії: зонд NASA впритул наблизиться до планети Церери</value></header><text><value>Про це сказано</value><value>Це буде у 10 разів ближче, ніж зонд коли-небудь підлітав до Церери.</value><value>Читайте також: </value><value>Під час дослідження Dawn вивчить підповерхневий шар Церери за допомогою нейтронного і гамма-спектрометра. Також зонд буде робити знімки поверхні карликової планети з мінімальної відстані.</value><value>Передбачається, що у другій половині цього року у Dawn закінчиться паливо, тож його місія буде завершена.</value><value> Це карликова планета, розміщена в середині Сонячної системи. Вона найближча до Землі карликова планета, інколи наближається до нашої планети на відстань 263 мільйонів кілометрів. Спостереження довели, що вона має кулясту форму, на відміну від більшості інших малих тіл, які мають неправильну форму через низьку гравітацію.</value><value>Більше новин, що стосуються новин зі світу технологій, ґаджетів та штучного інтелекту, читайте у розділі</value></text><date>2018-06-03</date><time>16:01</time><views><value>1153</value></views><tags><value>Техно</value><value>NASA</value><value>Космос</value></tags></item>
<item><header><value>Реформаторка та руйнівниця міфів: топ-факти про Уляну Супрун</value></header><text><value>Як Супрун з'явилася в українській політиці та чому потрапила у немилість деяких колег і українців </value><value> читайте в публікації 24 каналу.</value><value>Читайте також: </value><value>Уляна Надія Супрун народилася 1963 року у Детройті (США) в українській сім'ї. Її батьки після Другої світової емігрували до Західної Німеччини, а згодом </value><value> у Штати. Там вона ходила до української церкви та була скаутом в організації "Пласт".</value><value>Фах лікаря Супрун здобувала з 1981 до 1995 року! Почала з навчання на бакалавра природничих наук в галузі біології в Університеті Вейна. Продовжила в медичному коледжі Мічиганського університету, де у 1989 році Супрун отримала спеціальність лікаря-радіолога. Аспірантуру з мамографії та томографічної радіології закінчила в лікарні Генрі Форда, що у США. </value><value>У 1991 році Уляна вийшла заміж за канадського українця Марка Супруна. Саме він заснував проект Babylon'13, який згуртував режисерів, операторів та кінематографістів, які знімали Революцію Гідності в Україні. Марк був волонтером і сценаристом. Його фільм "Сильніше ніж зброя" здобув нагороду щорічного фестивалю мистецтв "Passion for Freedom" у 2015 році. Супрун присвятив свою нагороду незаконно ув'язненому українському режисеру Олегу Сенцову.</value><value> </value><value>Читайте також: </value><value>Сім'я довгий час проживала у Нью-Йорку, де Супрун працювала радіологом в приватній клініці. Подружжя активно підтримували українців. Зокрема, Уляна була членом Українського конгресового комітету Америки, входила до Спілки української молоді в Нью-Йорку. Два роки очолювала Раду з надання гуманітарної допомоги українцям та Українсько-американську асоціацію громадянських свобод.</value><value>Марк та Уляна організовували мітинги українців у Вашингтоні та Нью-Йорку під час Помаранчевої революції. Вони часто бували й в Україні, допоки 29 листопада 2013 року не залишилися там остаточно.</value><value>Причиною переїзду Супрунів до Києва став Євромайдан. Марк працював з іноземними журналістами, знімав документальні фільми про перебіг Революції Гідності та її героїв, а Уляна стала волонтером Медичної служби Майдану. Вона допомагала пораненим навіть під час гарячих сутичок. Навесні 2014 року разом із чоловіком створила громадську організацію "Захист патріотів". Завдяки зусиллям Супрун українські бійці отримали покращені індивідуальні аптечки стандарту НАТО. Кошти для них виділила діаспора у Канаді та Америці.</value><value> </value><value>Того ж року Супрун стала директором з гуманітарних ініціатив Всесвітнього конгресу українців</value><value>Читайте також: </value><value>У липні 2015 Порошенко підписав указ про надання подружжю Супрунів громадянства України. Через кілька місяців Супрун стала позаштатним консультантом комітету Ради з питань охорони здоров'я. Паралельно працювала в Українському католицькому університеті Львова і була директором Школи реабілітаційної медицини. У липні 2016 року Супрун стала першим заступником міністра охорони здоров’я, а з 1 серпня почала виконувати обов'язки міністра МОЗ</value><value>На цій посаді вона одразу ж взялася за глобальні реформи. Із головних досягнень Супрун за ці роки варто виділити:</value><value> ухвалення 10 постанов, які закладають засади реформування системи охорони здоров'я, серед яких концепції щодо реформи фінансування системи охорони здоров'я та розвитку системи громадського здоров'я;</value><value>запуск програми "Доступні ліки", на яку уряд виділив 500 млн грн;</value><value>у жовтні 2017 року Верховна Рада проголосувала за медичну реформу;</value><value> старт єдиної на всю країну кампанії "Лікар для кожної сім’ї" у квітні 2018 року, в рамках якої українці обиратимуть собі лікарів і підписуватимуть із ними декларації.</value><value>Рік тому в </value><value> для української служби BBC в.о. міністра охорони здоров'я зазначила, що "для реформи медицини в Україні настав вирішальний час". Водночас Супрун відкрито заявила, що "у Раді є неформальне лобі із представників окремих партій, які звинувачують МОЗ у популізмі".</value><value>Читайте також: </value><value>На початку січня 2017 року директор Інституту серця Борис Тодуров на своїй сторінці в Facebook звинуватив Супрун у невиконанні програми закупівель для лікування серцево-судинних захворювань на суму 364 млн грн. Його підтримали Медведчук, Рабінович, Вілкул та Мусій. Але найбільше Супрун діставалося і дістається від голови комітету ВР України з питань охорони здоров'я Ольги Богомолець. Нещодавно цей комітет висловив недовіру Супрун. Богомолець назбирала голосів для того, щоб порекомендувати парламенту ухвалити відставку в.о. міністра охорони здоров'я. Окрім того, Богомолець </value><value> у Facebook довгий список претензій до реформаторки. </value><value>Проте Супрун не здається, і продовжує поступово реанімувати українську медицину. На своїй сторінці у Facebook вона впровадила цікаву практику </value><value>спростовує медичні міфи. Її поради і зауваги цитуються у пресі та перевертають уявлення про медицину для українців пострадянської епохи.</value><value>Зараз в Україні медичних закладів на одного громадянина в 1,5 раза більше, ніж у Європі. Разом з тим, ми не є здоровішими за європейців через те, що наявний ресурс використовується неефективно. В оновленій системі мають залишитись працівники сучасної медичної сфери. Медсестер і лікарів можна переатестувати, або перевести в інші медичні заклади, де бракує працівників. Я хотіла б побачити більш ефективне використання кадрів і фінансів,</value><value> – пропонує вона.</value><value>Читайте також: </value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>16:00</time><views><value>541</value></views><tags><value>Новини України</value><value>Новини політики</value><value>Публікації</value><value>Уляна Супрун</value><value>Міністерство охорони здоров’я</value><value>Персона</value><value>Медична реформа</value></tags></item>
<item><header><value>Battlefield V: в мережі з'явилися цікаві деталі гри та системні вимоги </value></header><text><value>Про це повідомляє </value><value>.</value><value>Читайте також: </value><value>Отже, першими в цю злегка божевільну війну вступлять Великобританія і Німеччина: саме їх армії з'являться в грі разом з релізом. Нові фракції планують додавати пізніше, через сервіс "Хід війни". На сайті цей режим описаний як "рейд по маловідомим, часто несподіваним ділянкам Другої світової". Вони охоплять, ймовірно, досить великий список як учасників антигітлерівської коаліції, так і союзників "осі".</value><value>Про інші країни поки нічого не відомо. В офіційних матеріалах, проте, згадують "схили норвезьких гір", "французькі колоніальні війська" і навіть можливість "відправитися в тил ворога в Північній Африці" – розмаїття шутеру явно не позичати. Є і ще одна цікава деталь. Незважаючи на велику кількість косметики, нарядити свого солдата в форму ворожої сторони не вийде, а в Tides of War будуть і інші історичні обмеження.</value><value>Крім того, стали відомі й </value><value>:</value><value>Читайте також: </value><value>Несподівану інтерпретацію подій Другої світової війни анонсували тиждень тому. Презентація наробила багато шуму: не всім припали до смаку історичні неточності і тональність трейлера. Втім, відмова від Premium Pass і підхід до мікротранзакції напевно оцінили багато. Повноцінний запуск Battlefield V на Xbox One, PlayStation 4 і РС відбудеться вже 19 жовтня, а розглянути гру ближче дадуть зовсім скоро, на прес-конференції EA Play.</value><value>
</value><value> </value><value>Більше новин, що стосуються новин зі світу технологій, ґаджетів та штучного інтелекту, читайте у розділі</value><value>.</value></text><date>2018-06-03</date><time>14:07</time><views><value>652</value></views><tags><value>Інтернет</value><value>Техно</value><value>Ігри </value></tags></item>
<item><header><value>Мама Кейт Міддлтон хоче влаштувати пишні хрестини для принца Луї</value></header><text><value>У своїй колонці для журналу </value><value> бабуся принца Луї – Керол Міддлтон, поділилась, що свято не повинно бути скромним, як це було з принцесою Шарлоттою, а має стати головним святом цього літа і надбанням громадськості.</value><value>Читайте також: </value><value>Якщо королівська сім’я дозволить матері Кейт Міддлтон долучитись до організації хрестин, то Керол планує влаштувати недешеву "забаву". Окрім живої музики, шовкових суконь та дорогих свічок, бабуся маленького Луї хоче встановити спеціальну скринька, у яку гості зможуть покласти свої "побажання, фотографії та інші милі дрібнички".</value><value> </value><value>Хорошою традицією стало вручення спеціальних подарунків гостям королівських заходів. Керол Міддлтон теж хоче продовжити цю традицію та подарувати гостям спеціальні набори, в яких будуть свічки, красиві цукерки і срібні амулети.</value><value> </value><value>На її думку, пристойна вечірка не може коштувати менш як 2000 фунтів стерлінгів і це тільки витрати на додаткові послуги.</value><value>Нагадаємо, що герцогиня Кейт Міддлтон та принц Вільям </value><value> 23 квітня об 11:01 за місцевим часом. Пологи відбулись у приватній лікарні Святої Марії. Саме тут Кейт Міддлтон народжувала принцесу Шарлотту та принца Джорджа. За кілька годин після пологів королівське подружжя </value><value>, якого назвали Луї Артуром Чарльзом.</value></text><date>2018-06-03</date><time>16:21</time><views><value>437</value></views><tags><value>LifeStyle</value><value>Діти</value><value>Кейт Міддлтон</value><value>Королівська сім'я</value></tags></item>
<item><header><value>Британія досліджує походження багатства 130 осіб, серед яких багато росіян</value></header><text><value>Про це повідомляє видання </value><value>.</value><value>Читайте також: </value><value>З 3 січня у Британії вступили в силу нові правила , згідно з якими, особи, що підозрюються у здійсненні тяжких злочинів, зобов’язані пояснити джерела своїх активів, зокрема гроші в кількості більше 50 тисяч фунтів стерлінгів.</value><value>Після спроби вбивства колишнього російського шпигуна </value><value> в Солсбері, співробітники агентства розширили розслідування щодо бізнесменів пов’язаних з режимом Володимира Путіна.</value><value>Директор британського Національного агентства з питань боротьби зі злочинами Дональд Тун заявив, що його команда перевіряє "від 120 до 140 осіб" у зв’язку з заявами про незрозуміле походження їхнього багатства.</value><value>Наша мета полягає в боротьбі з корумпованими елітами та їх незаконним багатством. Ми не проводимо перевірки на підставі громадянства,</value><value> – сказав він.</value><value>Видання стверджує, що переважна частина осіб з цього переліку – росіяни або пов’язані з росіянами особи.</value><value>Нагадаємо, що раніше відомому російському мільярдеру та власнику англійського футбольного клубу "Челсі" </value><value>.</value></text><date>2018-06-03</date><time>16:27</time><views><value>377</value></views><tags><value>Великобританія</value><value>Новини Росії</value><value>Новини політики</value></tags></item>
<item><header><value>Мережу зворушили фото доньки Андрія Бєднякова</value></header><text><value>Анастасія Коротка показала "сонячні" світлини на своїй сторінці в</value><value>Читайте також:</value><value>"Сьогодні і день дітей, і день літа. Загалом, усе найвеселіше", – прокоментувала телеведуча.</value></text><date>2018-06-03</date><time>16:53</time><views><value>1312</value></views><tags><value>Новини України</value><value>LifeStyle</value><value>Діти</value></tags></item>
<item><header><value>Іспанія сформує уряд меншості без лівих та націоналістів</value></header><text><value>Про це пише </value><value>.</value><value>Читайте також: </value><value>Попри це ліві не підтримують жорсткої економії і вимагають жорсткіших положень, збільшення витрат на політику добробуту та податків для банків.</value><value>"Однопартійний соціалістичний уряд з 84 законодавцями був би більш нестабільним, ніж той, який включав би інші політичні сили", – зауважив один із керівників "Podemos".</value><value>Не зважаючи на це, прес-секретар прем'єр-міністра заявила, що уряд складатимуть лише соціалісти.</value><value>Ні, ні, позиція Педро Санчеса зрозуміла: це буде уряд соціалістичної партії, уряд меншості,</value><value> – сказала вона.</value><value>Повідомляється, що склад уряду Санчеса буде оголошений до середини наступного тижня. Він може включати незалежних кандидатів, які не мали відношення до Соціалістичної партії.</value><value>Соціалістична партія Педро Санчеса налічує в парламенті 84 депутати. За відставку Маріано Рахоя голосували також кілька інших партій, в їх числі і "Podemos", що допомогло Санчесу прийти до влади.</value></text><date>2018-06-03</date><time>17:12</time><views><value>57</value></views><tags><value>Новини політики</value></tags></item>
<item><header><value>Проросійські бойовики захопили у полон двох бійців 14-ї механізованої бригади</value></header><text><value>Про це повідомляє прес-служба підрозділу у Facebook.</value><value>Читайте також: </value><value>"26 травня двох наших військовослужбовців під час їхнього висування до передового спостережного посту було підло захоплено диверсійно-розвідувальною групою противника", – йдеться у повідомленні.</value><value>У бригаді зазначають, що впродовж тижня про бійців не надходило жодної інформації.</value><value>Цей час був використаний для шаленого психологічного тиску, а, можливо, й фізичного, на наших бійців. Як результат було зроблено кілька відеоматеріалів за участю цих військовослужбовців,</value><value> – кажуть у прес-службі бригади.</value><value>Зазначається, що згідно з інформацією, яку оприлюднюють ЗМІ однієї з псевдореспублік, у записаних відеороликах "полонені розповідають неправду про Збройні Сили України загалом і бригаду зокрема".</value><value>Читайте також: </value><value>"Дешеві зрежисовані ворожі телесюжети та так званий брифінг чітко свідчить, що на військовослужбовців ЗСУ чиниться сильний психологічний, і не виключено, фізичний тиск. Перебуваючи під ним, полонені розповідають неправду про Збройні Сили України загалом і бригаду зокрема", – зазначають у бригаді.</value><value>Командування бригади робить усе можливе для визволення військовослужбовців із полону,</value><value> – зазнчають у 14 механізованій бригаді. </value><value>  </value></text><date>2018-06-03</date><time>15:37</time><views><value>1310</value></views><tags><value>Новини України</value><value>Війна на Донбасі</value><value>Операція Об'єднаних сил</value></tags></item>
<item><header><value>Неподалік від російського кордону НАТО починає масштабні навчання</value></header><text><value>Навчання </value><value>триватимуть до 15 червня, повідомляє "</value><value>".</value><value>Маневри проводять з огляду на пропозицію Польщі розмістити на її території постійний контингент армії США.</value><value>Читайте також:</value><value>Тривале спільне тренування під керівництвом армії США в Європі спрямоване на підвищення готовності та взаємодії між союзниками і регіональними партнерами,</value><value> – зазначили в армії США.</value><value>США очолюють багатонаціональну бойову групу НАТО в Польщі, а союзники з Німеччини, Великобританії і Канади командують трьома іншими в країнах Балтії – Естонією, Латвією і Литвою, де пройдуть навчання Saber Strike.</value></text><date>2018-06-03</date><time>15:42</time><views><value>561</value></views><tags><value>НАТО</value></tags></item>
<item><header><value>Матч Україна – Албанія: анонс гри</value></header><text><value>Гра між Україною та Албанією могла не відбутися. Її запланували провести у французькому місті Евіан, однак тамтешній стадіон не відповідає вимогам матчу між збірними. Через що тренер збірної України Андрій Шевченко звернувся до ФІФА. Підтримав його і Крістіан Пануччі, який тренує албанців (до речі, обоє свого часу грали за італійський "Мілан"). Однак у ФІФА вирішили, що поле підходить до гри, тож матч відбудеться у неділю, 3 червня, о 17:00 годині (за київським часом).</value><value>Читайте також: </value><value>Напередодні збірна України 31 травня провела доволі важкий </value><value>. Голів команди не забивали, однак сил на гру витратили чимало. Через такий результат залишилися незадоволені як вболівальники "синьо-жовтих", так і самі гравці. Лише Андрій Шевченко намагався знайти позитив як в самій грі, так і рахунку.</value><value>Після гри з Марокко розташування збірної покинули одразу двоє гравців, які грали в основі – воротар Андрій П’ятов та півзахисник Тарас Степаненко. Тож слід очікувати замін у матчі з албанцями. Зважаючи на те, що Андрій Шевченко розглядає цю гру як можливість зіграти склад та награти ігрові комбінації, навряд чи будуть значні зміни у стартовій одинадцятці в порівняні з попереднім матчем. Єдине, що місце у воротах може зайняти Андрій Лунін, а замість Степаненка вийти Руслан Маліновський. Ще дві ймовірні зміни – Бєсєдін з перших хвилин попереду, та Шабанов у центрі захисту замість одного із захисників.</value><value>Читайте також: </value><value>Щодо збірної Албанії, то її гравці представляють середняків італійського чемпіонату. Чимало футболістів – з місцевої першості.</value><value>Албанія, як і Україна, не пробилася на Чемпіонат світу 2018 року у Росії, зайнявши у групі третє місце. Однак перші дві сходинки – збірні Іспанії та Італії.</value><value>У останньому матчі "гірські орли" з розгромом поступилася збірній Косово 3:0. Тож гравці будуть заряджені на перемогу.</value><value>Варто зазначити, що українці п’ять разів грали зі збірною Албанії. У тому числі і у відборі на ЧС-2006 року. Саме в цьому відборі був єдиний "позитивний" рахунок для албанців, коли вони зіграли з "синьо-жовтими" у нічию 2:2 у тоді ще Дніпропетровську. Ще чотири матчі закінчилися перемогою збірної України.</value></text><date>2018-06-03</date><time>15:40</time><views><value>527</value></views><tags><value>Новини спорту</value></tags></item>
<item><header><value>Ольга Харлан виборола срібну медаль на етапі Кубка світу з фехтування на шаблях</value></header><text><value>У фіналі володарка Кубка світу 2017 року Харлан поступилася Брюне Манон із Франції 15:14.</value><value>Читайте також: </value><value>"Не пам’ятаю, щоб коли-то у мене були такі напружені бої з 1/16 і до самого фіналу. Непросто і незвично було напередодні півфіналіу мати семигодинну перерву і ще фехтувати півфінал і фінал на вулиці, де навіть в 22:00 по місцевому часу температура повітря була під +30 і сильна вологість. І все це в фехтувальному костюмі і масці", – прокоментувала срібло Харлан.</value><value>Варто додати, що на Гран-прі з фехтування на шаблях в Сеулі Харлан виграла золоту нагороду.</value></text><date>2018-06-03</date><time>17:23</time><views><value>74</value></views><tags><value>Новини спорту</value><value>Фехтування</value></tags></item>
<item><header><value>Як музика розкриває ваш психотип: цікаві факти</value></header><text><value>Таку заяву зробили психологи з Кембриджського університету спільно з колегами з США, передає </value><value>.</value><value>Вони провели дослідження, у якому взяли участь понад 20 тисяч осіб віком від 22 років. Добровольці мали прослухати 25 незнайомих музичних уривків.</value><value>Читайте також: </value><value>За моделлю "великої п’ятірки", яка містить п’ять загальних рис людини (невротизм, відкритість, доброзичливість, екстраверсія та сумлінність), вони визначили, до яких психотипів належать слухачі.</value><value>Екстраверти полюбляють акустичну, легку та розслабляючу музику. Особистості невротичного типу надають перевагу важким жанрам музики – від класичного року до електронної музики.</value><value>Свідомі люди, які люблять багато аналізувати та схильні дотримуватись ліберальних політичних поглядів, слухають блюз, класику та джаз.</value><value>Відкриті особистості, які високо цінують відкритість, люблять вивчати нові речі та нові враження, люблять витончену музику – вона повинна надихати, бути складною та динамічною.</value><value>А доброзичливий психотип надає перевагу таким стилям як R&amp;B, хіп-хоп, поп-рок та подібні жанри. Музика може бути як сумною, так і веселою, повільною чи динамічною.</value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>17:21</time><views><value>506</value></views><tags><value>LifeStyle</value><value>Музика</value><value>Психологія </value><value>Здоров'я</value><value>Здорове життя</value><value>дослідження</value></tags></item>
<item><header><value>Скільки Україна винна зовнішнім кредиторам: підрахунки фахівців</value></header><text><value>Про це під час прес-брифінгу розповіла економіст Dragon Capital, член Редколегії VoxUkraine Олена Білан.</value><value>Вона пояснила: з усіх виплат значна частка, більше половини – офіційним кредиторам: МВФ, Євросоюз, США, і дефолт за цими зобов'язаннями в принципі неможливий. Ще один момент – понад дві третини усіх виплат необхідно буде здійснити через бюджет, який не має таких ресурсів, як Центробанк. Уряд нині не має навіть достатньо грошей, щоб заплатити боргові зобов'язання у цьому році (2 мільярди доларів необхідно, 1,4 – наявні).</value><value>Читайте також: </value><value>Щоб виплатити борги – потрібна або гривня – з погіршенням виконання бюджету, бо ресурсів для залучення гривні дуже мало, або робити зовнішні запозичення, які без чинних програм МВФ майже неможливі.</value><value>Часу на все не так багато. Програма з МВФ закінчується у березні наступного року, а гроші уряду закінчаться ще раніше. Тож українська влада має всього декілька місяців, щоб домовитися з МВФ і отримати транш від МВФ. Без цього матимемо великий ризик різкої девальвації гривні і невиконання урядом своїх зовнішніх зобов'язань, фактично – дефолту,</value><value> – відзначила економіст.</value><value>На думку професора Каліфорнійського університету в Берклі, співзасновника VoxUkraine Юрія Городніченка, Україна сьогодні має три можливих сценарії подальших дій.</value><value> ми дружимо з МВФ, ціни сталь залишаються високими. У нас все чудово, ми ростемо.</value><value> ми не домовляємося з МВФ, але ціни на наші експортні товари залишаються високими. Тоді у нас – складний графік виплат за зовнішніми боргами, але якщо "натужитись", то можна впоратись – чимось пожертвувати, урізати якісь програми фінансування на освіту, охорону здоров'я тощо. Це не пройде безслідно, але не буде смертельним.</value><value> не домовляємося з МВФ і маємо падіння експорту. Глобальна економіка розширялася останні 8 років, і це не може тривати безкінечно. Рано чи пізно почнеться рецесія. Ринок бондів сигналізує про те, що рецесія може статися. Це значить – впадуть ціни на сталь, експорт впаде, нізвідки буде взяти долар, зокрема – для погашення зовнішніх боргів. Почнеться новий виток девальвації гривні, те, що було в 2013-2015 роках, зможе повторитися. Наша банківська система нині лише відновлюється. Вона знову провалиться в кризу. Якщо зупиниться економіка – ВВП знову впаде на 10-15%.</value><value>Детальніше про кризові ризики читайте в публікації: </value></text><date>2018-06-03</date><time>16:35</time><views><value>2628</value></views><tags><value>Новини України</value><value>Транш МВФ</value><value>Боргова криза</value><value>МВФ</value></tags></item>
<item><header><value>Українські гімнастки обійшли росіянок на чемпіонаті Європи</value></header><text><value>Про це повідомляє "</value><value>".</value><value>Чемпіонками Європи на змаганнях стали італійки, "бронзу" здобули росіянки.</value><value>Читайте також:</value><value>Також сьогодні, 3 червня, на змаганнях пройдуть фінали в окремих видах та багатоборстві.</value></text><date>2018-06-03</date><time>16:18</time><views><value>383</value></views><tags><value>Новини спорту</value></tags></item>
<item><header><value>Місіс світу-2018 трагічно загинула: фото</value></header><text><value>Причиною смерті стали травми, отримані у результаті ДТП на автотрасі Баликчі-Ананьєво-Каракол, повідомляє </value><value>. </value><value>Читайте також: </value><value>Зазначається, що дівчина сиділа на пасажирському сидінні в таксі. Водій не впорався з керуванням, Санія Шакірова загинула на місці, ще один пасажир госпіталізований у важкому стані.</value><value> </value><value>Відомо, що у Саніі Шакірова залишилися троє дітей.</value><value> </value><value> </value><value> </value></text><date>2018-06-03</date><time>15:43</time><views><value>3807</value></views><tags><value>LifeStyle</value><value>Киргизстан</value><value>Аварії та ДТП</value></tags></item>
</items>